加拿大檢察官指孟晚舟案符合引渡原則

加拿大法院周五公開由司法部提交的文件，當地檢察官認為，中國電訊設備商華為副董事長兼財務總監孟晚舟案符合引渡原則，即雙重犯罪原則(double criminality)。

檢察官認為，孟晚舟的行為在加拿大足以被起訴欺騙，屬於刑事罪行之一，在雙重犯罪原則下，符合引渡到美國的要求，而無須再考慮美國的禁制令。

美國指控孟晚舟對跨國銀行作出誤導，隱瞞華為與伊朗有業務往來的事實。孟晚舟的律師團隊一直堅持，美國相關指控是基於美國對伊朗實施制裁，但加拿大沒有對伊朗實施相關制裁，因此，孟晚舟被指控的觸發犯罪行為在加拿大並不屬於刑事犯罪，不符合雙重犯罪原則。

華為發言人拒評上述消息。孟晚舟的引渡聆訊預期於本月20日在加拿大開庭審理。